\begin{question}[section=1,name={Kraft auf Teilchen},difficulty=,quantity=,type=exm,tags={}]
Ein Teilchen der Masse $m$ durchläuft eine Bahnkurve (Schraubenlinie), die mit Bezug auf ein intertiales kartesisches Koordinatensystem durch den Ortsvektor $\V{r}$ als Funktion der Zeit \textit{t},
  \begin{equation}
    \V{r\of{t}} = a \left[ \cos(\omega t) \V{e_x} + \sin(\omega t) \V{e_y} \right] + \dfrac{h}{2 \pi} \omega t \V{e_z},
  \end{equation}
mit konstanten Werten des Radius $a$, der Winkelgeschwindigkeit $\omega$ und der Ganghöhe $h$ beschrieben wird.
Berechnen Sie den Betrag und die Richtung der Kraft, die erforderlich ist, um das Teilchen auf dieser Bahn zu halten.
\end{question}
\begin{solution}
Die Lösung dieses Beispiels ist sehr ähnlich zu Kapitel 1 - Beispiel 6.
Man bildet $\V{\ddot{r}}(t) = \V{a}$ und berechnet sich anschließend die Kraft zu $\V{F} = m \cdot \V{a}$.
Achtung Betrag und Richtung angeben!
\end{solution}
